太多香港人迷信10年一次金融風暴

只因過往平均每十年左右就發生一次金融風暴，就覺得係金科玉律，將來都係?

係維基搵返金融風暴既時間表。

1825年英國股市恐慌
1857危機：第一場全球化的金融危機
1907危機：美聯儲因此而建立
1929年大蕭條
1973年石油危機
1987年美國股災
1997年亞洲金融風暴
2007年次級房貸風暴
2008年環球股災
2007年–2008年環球金融危機

其實都只係近1987，1997，2008，3次金融風暴係10年一次。

1973至1987相隔左成14年。再之前就係1929年。隔左成44年。

點解大家會覺得就快樓爆?股災?其實而家好儲左一筆錢多人重等緊數價跌，證明好多人對金融風暴都好有警戒心，怕負資產，唔似1997。而家樓價貴主要係需求大於供應，所以貴，並非炒作引起泡沫。
而美國經濟先岩岩復甦，剛進入加息週期同收水。邊有可能咁快爆。離經濟過熱同泡沫重有好長距離。

樓爆股災係會有，不過我相信至少重要等多好幾年。

又話支爆既

因為太多人有戒心
所以未爆

聯儲局主席耶倫直情好有信心咁講左係佢有生之年都唔會再出現金融風暴

比你估到就發達啦
高賣低買

估唔到，但好可能唔會呢幾年發生

我都開過類似既post

股災樓災係咪只會越黎越難發生？

你又唔講以前印美金 真係要有對應價值金係銀行先可能印 依家？真係同你印張紙出黎咋

N年前已經取消金本位啦

當美元係1971取消左之後 隔幾多年一次金融風暴？

大約十年一次

取消金本位的確係引至其他資產價格上脹加快，泡沫加快。但係咪一定10年一次呢?

美國而家都開始減少緊市場流通貨幣，但都只係每月100億。離經濟過熱尚遠

點解咁多廢老師奶炒樓炒股賺咁多，佢地識經濟金融咩？點解咁多揸幾層樓收租，我地讀咁多書反而打份牛工揾果一萬幾千！公平咩？其實佢地做法好簡單，啱價咪買囉，冇諗咁多宏觀經濟或者資金流向。係個市場裏面，真係唔使諗咁多架，你覺得啱價而有錢係手咪買囉，咩係啱價？求撚其啦！市場從來都冇理性過，你機關算盡倒不如是是旦旦亂咁黎！

其實都係，果時我都諗緊3，4幾年前買樓果班死緊，覺得佢地唔夠耐性。點知睇呢班人樓換樓，或者賣左層樓，咁就賺左第一桶金。

其實咁賺第一桶金的人， 近10年只有這方法最普遍！ 其他方法賺到的人唔多， 即係有買樓你就成功， 無買樓你幾叻都無用！

宜家既香港要睇埋支那因素

隔得越耐個泡沫儲得越大爆得越勁
資本主義經濟危機係有個越黎越密/大既趨勢
因為每次經濟危機
都係要用製造另一個更大既泡沫
去吸收生產過剩
到無法製造更大泡沫時
就會直接用大規模戰爭去消滅過剩生產

2018年未過就講定唔會爆，過咗2020先講呢啲野啦！！上次爆係2008年，到2019年爆都唔會破十年一次金融風暴呢個魔咒！！

縮短佢有生之年

唔識就唔好沖出嚟柒啦

迷信？Schumpeter講㗎，businese cycle

佢地睇錯市搵藉口等姐

幾時爆唔知 不過下次爆既話起因9成係china debt
睇佢包唔包得住

事實真係會有

聽過個講法係當人人都覺得唔會爆的時候就會爆

而家係好多市民都估呢1 ，2年會爆

隻700 離哂大嫂

當全世界都覺得700只升不跌會點

屌你睇租金市場再同我講正常supply同demand，根本啲人投資嘅demand大姐

係就係唔一定十年一爆，但係可唔可以論述下點解呢幾年唔會爆先？

下...爆左啦...
當初人仔對HKD, 對75都試過
前排成90
唔係支爆係咩呀? 你都幾天真, 五毛

因為房屋供應係由地產商同政府控制，其他人根本無辦法增加供應，咁需求遠商於供應，價格咪升。

租金係好貴，但貴都有人租，事實上現在市場支持到呢個租金。

好多市民 ，你代表晒所有人，係就唔會樓股一齊升

咁搞只會爆得更大。

制度去服務人
定
人去服務制度
已經睇唔透。

啱呀

econ有教

差在幾時出現

business cycle

我既意思係未取消之前要隔好耐先一次金融風暴
但取消左之後就變得頻密左 係唔係反證左因為取消左 泡沫變得易左積存 再去証明 其實十年一個cycle 係有d根據

因為人類從歷史吸取左教訓

我表示有信心 泡沫點都會爆 等多陣
遲黎的月經

邊會爆

下年一定爆

人類會犯下同樣錯誤

唔會爆架 繼續炒股啦

當地產發展商借埋錢比你買樓 冇首期？ 你按埋你家人層樓吐現買 我就覺得個市唔係咁樂觀 似係發展商想出貨多 你供得起就冇問題 一但加息 兩面一齊加 好吃力 同埋靠屋企人加按吐現的 手頭資金唔會太充裕 果班人就最危險

發展商搵財務公司提供多20% 2按或者1次過提供80% 1按 變左發展商係你債權人 當你供唔到 發展商收番你個單位再賣過 或者向銀行以折扣買回你借的1按

佢根本就冇得輸 個市死哂 到時再平賣番出去 吸埋市場上之前冇機會買的人的錢

成日見電視叫人按樓套現 就覺得要吹到果市冇問題

創造機遇啊實現夢想啊 痴線

個人覺得明年會爆

個人意見 歡迎討論

投資市場，就係政府消滅廣泛資產總值，食左一般人資產工具

政府唔會俾市民手中資產無限增值變現
自然係一段時間做野。

你睇下近廿年，全球政府都使用金融工具，階發貨幣，人為通漲逼一般人賭埋一份就明。

銀行借比中國ga國債幾時到期

大家睇番之前幾次爆之前 各大地產公司有咩搞作

下次爆之前 就知道 其實唔難

大家自己做research

重未全民皆股

留名binc

黃子華：縮短佢有生之年

如果個個都知會爆而準備好，個市根本唔會爆

上次海嘯都唔係因為香港本身樓市喎

一定唔爆

All in or nothing

呢個世界蠢人永遠都係多數

有人話迷信？？

炒炒炒

虛擬爆港

2018尾我估

我話唔會爆，香港樓大把人接貨，輕輕跌一跌個樓價已經唔知幾多蝗要湧黎香港買樓啦

今次無人救到，似會好似日本一樣幾十年

七七都有爆..但因為生產力強..所以好快recover

有錢果班仲瘋狂買樓，窮果班不斷希望會爆，邊面睇得準呢

永遠不會到期

不嬲都覺得無實力嘅買家真係唔好痴心妄想買新樓
如果以上風氣盛行嘅真係好易有泡沫
但上面嘅情況係咪真係多呢
我覺得個市真係有好多有實力嘅有錢人
抗跌能力唔細
樓市未算唔穩定 反而股市同中國經濟就令人擔心
不過樓市被拖累都未必係大跌嘅 始終供應係不足

不是有戒心 ， 係完全買唔起

最好多D樓主咁既人

咁就真係爆啦